[收聲,你唔係醫生][釘牌又緩刑]靠目測診斷感冒病人患胃病 西醫2項失德罪成

西醫何志申涉6年前為一名女病人診症時，被指靠「目測」斷定患感冒的病人有胃病，病人提出疑問時，竟回以「收聲，我係醫生，你唔係醫生」，病人又指，何為其診症的過程僅30秒。香港醫務委員會今(8日)就該宗案件展開聆訊，裁定何兩項專業失德罪成，分別判處警告信及停牌3個月，緩刑12個月進行，期間需接受6個月一次的隨機監察。

何志申被控沒有在病人病假紙簽署及不合理處方三種腸胃藥物。事主陳小姐今在醫委會的聆訊上表示，2012年3月16日發燒及喉嚨痛，到何位於窩打老道的診所看病，診所護士沒有細問其症狀，只顧推銷美容產品。診症時，何亦從未向她進行任何喉嚨或肺病檢查，僅目測便指她有胃病，並處方三種胃藥及通便藥。陳即時提出疑問，對方卻叫她「收聲，你又唔係醫生」，在陳的堅持下，何最後亦處方了感冒藥。

何的代表律師多次質問事主，何有否為其檢查或就腸胃問題作提問，陳堅稱：「絕對冇！」又指：「由細到大都冇通便問題」不知為何會被處方通便藥。何志申作供時，反對所有「冇檢查」的指控，稱陳患感冒及胃酸倒流，強調胃藥與感冒藥是同時處方。

研訊小組主席劉允怡質疑早前何曾稱事件已隔6年多，忘記有否為陳檢查，今次庭上又稱有檢查，何回應「睇番排板(即醫療紀錄)先知」。 劉指其排板過份簡單，質問「你個排板有咩可以證明到你有檢查？」何解釋，排板上的「T」即為喉嚨檢查，亦有為陳進行肺部檢查。但劉質疑排板無提及他根據什麼理由斷症陳患胃病。

辯方結案陳詞時指，護士當時無將病假紙拿給他簽名，故承認無為病人簽署。醫委會後作出裁決，判詞顯示研訊小組認為何未有注意要在病假紙上簽署，參考何的排板，發現病歷上本寫病人患胃炎，聆訊時何卻表示是患胃酸倒流，認為何的證供存在矛盾，故選擇採納控方供詞，判其失德罪成。
呢個醫生又為輸入大陸醫生鳴鑼開道

投訴人應該對判決作出上訴，涉事既醫生，大話一個接一個，毫無悔意，重犯嘅機會好高，醫委會係無合理原因去放生佢

佢真係咁睇病架，有屋企人睇完都覺得佢痴線 終於出事都好呀，唔好亂醫

連師奶王國D人都咁講

連登：逼害醫護

以前住附近睇佢
醫生同病人距離隔到遠一遠
無30秒出番嚟

自從趙X 成開咗，就一路睇佢，不過最近都搬埋出去旺角雅蘭

好顯然係痴線佬
咁都做到醫生

讀得到醫就係咁架啦，慘得過你班撚樣無得讀？
醫生少，遇到ed情況咪吞左佢囉

咁都可以做醫生，真係痴撚線

大家等我出身取締呢班老屎忽庸醫

亂醫都無事，難怪醫死人都無事